投考消防及救護討論區（5）

現正招募：
消防隊目（控制）

其他職位招募情況：
1.消防員（行動/海務）
估計8月/9月會出post請人

2.消防隊長
現正進行FIB part 1/2
估計年底會再請人

3.救護員
現正進行體能測試
明年請早

4.救護主任
6月26號考能傾
唔知幾時再請人

以上時間純粹鳩估

大家加油

消防 行動 大約一年請一次？

約8至10個月一次

其實救護有冇話有咩病唔考得

留名

下次fn一定要得

有興趣考so
Lm

想問下有漏斗胸會唔會過唔到bc? 唔得係咪要醫生證明冇事先得？
同埋多唔多現職有呢個問題

下期so同man好似一齊招?

加油啊巴打，唔好放棄

有無ching知SO FIB完幾耐度會有通知

留

有冇呢幾日考體能既巴打

明天

後天

唔洗擔心 可以過到BC

推下先

巴打pass唔pass呀

消防處兼職事務助理討論區

有冇巴絲知呢份part time 係點 thx

肥左 操好d 再考過
btw d 阿蛇既身型

未考既巴打加油

呢幾個月勤力d 操fit d 試試消防

會呀 … 雖然想做救護 但都照報試下

後日考救護pt 有冇巴打一樣

大獲
唔知到google 30日會del垃圾郵件
無backup到個體能郵件

我想問下個日去體能洗唔洗出示個郵件
同埋有冇人可以講下個日除左帶運動服 同有冇要帶D乜

要出示架屌 叫總部再出過啦

唉仆街啦
聽日拿拿聲打去 後日就要考
唔知聲趕唔趕得切

聽日office hour打去招募組問

考過4次既我表示每次一出email就影印定

打算下次考so 除左體能 仲有啲咩野可以準備？

lm

wl 等緊BC call 希望入到9月班

今季so 係咪完晒啦？有冇師兄講下so

想問下考體能個日 有咩注意

前一日唔好操甘勁，要食飽飯 訓夠

SO野真係無乜人肯分享

有無巴打知考體能 係唔係做夠pass既數就叫停

係

Ching 你分享下

其實so多唔多人考

有個fd想考消防 但佢得米7怕唔夠高

有冇so 巴打分享下心得

想問下調去機場易唔易
定要最top果班先去到

隻手夠長拎到斧頭就得

我都唔夠料考SO

有畏高係咪一定唔掂

諗緊考警察定考消防，好迷茫

Lau Ming

睇錢咪警
想舒服咪消防
遲下消防真係加人工既咪唔洗諗

舒服

消防著果套衫都熱撚死啦

點解舒服呢一

有冇巴打可以講下機場消防隊

可能守偏遠局真係無咩call，但考消防一啲都唔舒服

操都操到仆街face

消防由報名到簽約大概要搞幾耐?

如果頭班 約半年

剩係知要做夠5年先可能調

機場一有事就好大鑊

想舒服千奇唔好諗消防

因為本身對機場又有興趣
不過想知點解機場消防隊係總隊目再上已經係高級消防隊長
正常升到去洗唔洗都要十年？

可能有5年經驗再調過去 都已經夠由so升到sso

9up

收call驗身
有咩要注意？

飲多D水，驗尿黃咁咁好尷尬

巴打唔洗咁嬲既

舒服既就唔洗咁多人死啦

恭喜ching
我仲要等.......

巴打幾號驗身？邊到驗？

辛苦半年 但之後既日子易過
同樣救護都係操半年 但之後既命運不一樣

好多老總都係署理消防隊長既姐
1.內部問題 有d文件上既野要更高職級先可以處理
2. d 阿sir要放假 變樣要人頂個位 咪揾d老總頂上

巴打現職做緊？
咁如果見習消防隊長升上消防隊長既有冇可能去到機場消防隊

五年後自己申請啦

過左試用期都二粒啦
內部申請啦
不過消防官上三粒要有d門路

無call咪係囉

多唔多人考一次就入到消防班

利申 岩岩hd畢業21歲 依加無番工 諗住考埋睇下點先

多唔多人考一次就入到都唔重要,唔關你事,大把人一畢業一TAKE PASS,都大把人考左5-6年先入到班
重要在自己有無充份準備好,自問有努力,準備得夠,咪去試下,之後既野邊個知姐?比D信心自己

無錯 每班都有老有後生 最緊要自己做好準去考

户口太亂
諗住過一年冷河整返靚個銀行户口先考消防

6號尖東

你準備體能能傾面試好過啦
消防財仔無pc咁嚴架

我都係wo

財仔最易 唔洗擔心

前一日早d訓同飲多d水

收到

有冇人知man大約幾時再招募

好似8-9月
努力操緊

仆街咁快
仲預佢又係年尾

唔會喇,通常兩次招募間距離唔足一年

想問下係咪有tg gp 想入

救護冇收到通知

能傾?我都未呀,有無其他巴打收到?

我想問吓 救護要唔要考 中英文報告寫作㗎？
我本身毅進畢業 英文比較差...
體格方面
身高170 體重50幾 BMI 算過輕..
我都要操 然後吃肥啲

唔洗，能力傾向筆試，有少量英文，不過全部mc題

其實25歲先操 其實係咪吃得屎

知道31歲有埋個女先第一次考
黎緊9月入班
我面試前一位師兄由23歲考左9次考到今年30
25歲算得乜？

利伸 我仲大過你

２５就要食屎， 我諗有一半人都要食屎
事實就係考消防救護最多人係２５－２７呢個年齡
而考既人１８－３５都有

想請教下你地引體上升同雙臂果個點操
引體上升得兩下 係咪應該操爆隻手先容易d
而家我淨係日日操佢d動作

引體操背 雙臂 主要操三頭,副下胸

係咪應該分開兩日練
一日練所需既肌肉 一日練體能動作

講起年齡 我25都驚
仲有巴打話黎緊消防招人係8:9/10左右
準備唔切
只好等再下一次
大約一年時間 有無巴打有心路歷程教路

做吾到正手就做反手
再加其他練背既動作

雙槓同掌上壓可以同一日練

每星期最少練一次
其他日子練俯後sit-up乜都得

認真問 有冇巴打收到筆試email
我6月頭考完 個考官話等一個月左右

冇咁快 個試8月初考 自己預時間

好 唔該巴打

我都應該準備唔切 又等一年

體能未準備?

體能我有信心 係未夠錢做激光 其實都唔知我唔做過唔過到

點解要做激光？

近視個d喇應該都係
btw我引體都係得3-4下，但我雙槓16下明明兩樣都係平均咁練，都唔知點解差咁遠

近視冇乜 係激光

我都要做激光 不過仲未心理準備過自己個心理關口 做邊種同去做
真係好驚 同埋體能其實都未準備好 但我都決定左想投考消防
而且我而家都無做全職 做住兼職抽多D時間做運動同操下體能

巴打都幾好笑
梗係有近視/散光啦 唔通激光脫毛咩

我都未諗掂做邊隻激光好
我搵左朝九晚六 收工仲有得操

返梗工笑撚左出聲

仲有咩好傾，都過咗2個月，連interview個email都冇
好心痛，連車尾燈都睇唔倒

近視散光真係好累事，過300基本上乜嘢紀律部隊都唔洗講

下？？唔明，巴打係過左體能，未收到能傾通知定咩呀

係囉 點解係2個月咁長 咁能傾之後要等幾耐

其實過200已經睇唔到 得個形要靠估

我淨係收到"網上申請確認電郵"，之後已經冇咗消息

體能都冇
有報就有得考體能架wo

我都30歲先操班

散光200 報左試下先

我都係做左激光去考
考消防如果你100近視都好勉強

個字應該估唔到
距離6米，個E字得手指公塊指甲咁大

咁真係可以唔洗報操多年
但視力唔過係咪冇得做埋佢d體能 要即走？

我估係啦

消防要1.0視力
散光100唔洗諗
仲200

係
衫都唔洗換

想問下除左直接做引體上升
有冇得唔用工具／頂多用啞鈴練到對應肌肉

即走
下年繼續

直接拉 狂拉 拉到無哂力

附近冇引體果個架
可能練完頂多去試下自己做到幾多下

去gym房練啦
康文先13/14蚊粒鐘 180蚊任做

係囉，你仲要有確認電郵tim，應該過3幾日就會收到通知幾時體能
你有無睇過雜件箱個到呀？

我就體能唔得 再等下下次啦我😭

體能完左喇唔係咩

係,但個位巴打話自己連通知都無收到,咪叫佢自己望下個雜件箱

舊年dse
仲操緊引體

都係冇

巴打有冇報考AO？

報左Ao而體能又得左 就唔會收到amb嘅pt信

巴打們覺得我死心等下年定打電話問好

冇報AO呀

問黎都冇用啦
體能都考完

下次記得一星期收唔到好打去問

上邊位巴打就收唔到體能通知，我就未收到能傾筆試通知
唔知係全部人都未出通知定漏左我

有無巴打又係過左救護體能可以答下我你收到通知未

全世界未收到

等下啦 全部都未收到
多數考前2-3星期先全有email通知

唔該晒兩位巴打

巴打知唔知係咪全部一齊考
同埋考完 幾耐後會面試

係同一時間考 有好多個試場
考完快嘅就1 -2星期已經派面試信
再隔多2星期左右就開始面試

想問下呢個機制其實係點
都聽fd講話類似唔可以同時報2份政府工

點會，政府工個網成個list報晒都得
今次因為一齊差唔多時間招所以先會一次體能兩個post

比fd呃左

今年AO過左體能頭8項，但fail job test ,之後如又有報 amb,係唔係可直接去job test 因今日考amb見有班直接考last 4項

唔可以
肥就肥，冇得重考
入門口就直接考四項？唔會架喎應該係考完前面架喇

得喎，今日先有一堆人係咁，阿sir 問有冇人pass咗頭八項體能，然後20幾個去job test 喎

第一次聽

我都第一次聽

我都第一次聽
係咪早排落雨考唔到job test 今日補考翻咋？

似係
因為JOB TEST 係體能一部份,
無理由有得再考過,變相重考

上年我就係咁
Last一日去考job test

係咪係垃圾郵件到呀

無啊,睇過晒

下,今日最後?咩意思,琴日問,上邊D巴打又話全世界都未有收到
你又話今日最後 真係頭都大埋

樓上巴打應該係話今日係最後一日體能

能傾信係要等全世界考哂體能之後先會岀email通知
總知考前2-3星期實會寄比你

基本上能傾信係全世界同一日收到

唔洗理佢

果陣面試前一個星期先收到信
所以而家考完體能既巴打可以準備下面試
特別係早報名果啲

有冇人去左排學院開放日門票
一早去到都勁多人冇哂飛

巴打去邊區？

有無人有多張飛可以放
跪求

咁都有得炒

有人炒都局住架啦...好撚想去啊屌

黃大仙 聽人講有部份人癲到尋晚已經排緊 早知我都早啲去啦

AO個「實際工作測試」同「模擬工作測試」個分別係邊？
同埋佢個leadership exercise, 類似C&E/Police果種？

師兄有冇最新消息幾時再招募隊長

聽啲阿sir講係 有無人多左可以讓出黎

鬼知咩,可以100人都過唔到體能,肥晒所有人
可以100人都過到體能,肥0人

我覺得會肥走2/3人

睇阿sir嚴唔嚴
嚴既走2/3
唔嚴1/3
不過唔好諗住偷雞

聽日就放榜仲諗緊比自己唔讀落去攞時間去操做激光好定係讀完書先
如果讀書嘅話又要幾萬蚊學費咁不如直接攞錢做激光同埋留番啲時間去操仲好

如果你係有degree / HD
試下讀完再考officer啦
幾時都係有張沙紙傍身好

一年有幾多個可以hd入officer 打算考到man就讀pt degree博幾年後考到officer

舊年dse 讀hd 之後quit

有冇巴打收到 消防隊目 控制既信？
我仲未收到

有EMAIL既時候就好多人討論架啦
冇人提咪即係冇囉

如果你覺得做MAN已經OK咪可以唔讀上去都得

但如果想考OFFICER
你連ASSO/HD都冇而想先做到MAN 再考OFFICER
你宜家諗就好易, 到其他人大部份最後都係放棄,
因為比你好彩一次考到,唔好彩考幾次先考到MAN 隨時用你幾年時間
熱誠過左 唔會再有心機去讀PT ASSO/HD 再讀PT DEGREE, 前前後後用你五六年時間, 仲有英文你點追?
至少讀返個ASSO/HD先啦, 就算做住MAN讀DEGREE都易D

唔該你巴打

我有hd係手，但岩岩畢業想盡力考一鋪先再算 只係想快啲考到就讀番個pt degree睇下有無番會上 其實我讀bse有無幫助

Is there anyone who has some group discussion topics or information to share ?

激光真係需要勇氣

6月頭收到信通知，話我不被錄取為消防員
列入左候補名單，名單係有deadline
係咪好大機會唔call我

巴打交左財仔未？
封信代表你係waiting list
消防處既waiting list 通常絕都會用曬
所以你放心等call你上去簽有條件聘用書
前題係你要pass左財仔

我交左財仔啦

等call啦
就出新一輪招募前會打比你叫你上去簽野

即係等入班囉

幾時會再招募

招咩先,又唔講,點答你

消防員，其實報左名招募之後等幾耐考體能

消防員應該就快,好似傳緊風聲話8-9月左右出post
普遍講法係報完around 2-3星期後體能
但我自己兩次經驗(一次消防一次救護),都係報完,隔左成個月以上先考
唔知關唔關我兩次都係deadline前先報既事

其實有冇得做住散仔，攞下經驗之後先再報隊長?

有冇巴打知消防隊長幾時再請人

問過幾位在職師兄都話年尾

點解唔得？不過你唔好有個諗法係以為做過消防 考so會有咩優勢易d考， 面試同樣會問返相應難度既問題

想問下體能既話係咪1-5考定六日考

1-5

唔該各巴打講解

有無人1/8 救護主任初步面試？

想試下視力測驗
因左眼仲有少少散光
想問要幾多米遠同張e 字表要幾大

書局買表視力表睇下
體能要6/9 （即6米內睇到9米既野）
Body Check要6/6 （即6米睇到6米內既野）

8月頭救護能傾

收到email?

定係巴打係現職消防/救護

官網有寫

救護員招募
1. 成功通過體能測驗和模擬實際工作測驗的申請人將獲邀出席能力傾向筆試（暫定於2017年8月初舉行）。詳情請留意個別申請人收到的通知書。通知書將會通過電郵發出，請確保已提供正確的電郵地址。

2. 成功獲聘者暫定於2017年11月開始受訓。

究竟AO新個個 實際工作測試 究竟乜鳩黎

唔知
過到下星期pre in 先啦ching

救護改成點

AO個小組討論洗吾洗成套老西去
定一般smart causal就得

如果視力差少少係咪都好難過到

Leadership其實又搞乜
好似PI果d叫你lead人去做一個task?

想問下邊到多消防既資訊?
只係知道有control228

歡迎巴打入谷

頂 仲未收到筆試email 6月頭完佐救護體能

我都未收到,咁慢既.

仲要8月頭考 拎唔到假又要射波

等到頸都長

8月7救護能傾啦
各位加油

已收到

我都收到了 第一次考

請問有咩需要注意

洗唔洗著西裝 同埋除左溫天書 係咪冇咩可以準備

唔洗西裝

天書係邊本

終於收到了 睇黎大家都8月7

有另一問題請教下考過既人
想問考完後幾耐先知結果 同幾時會有面試
因8月中要離開hk成個月

全部c

唔洗西裝 因為監考都係考評局啲人黎
上網睇多啲推理IQ題

睇你幾時報名考體能
考完2-3星期後就會有email通知面試

睇成日有人放個d恐怖推理小故事

考完AO prelim

下關實際工作測試完全唔知做乜

Pre in難唔難？Ching 發揮如何

還好既，5-6個人一group, 大家都幾禮讓，大sir們都幾nice

有無問救護設備啲野

有冇時間準備架？
短講都係3分鐘？
巴打表現點

輕鬆既，有時間比你準備所以唔駛擔心大家一齊加油

就快入班，13draw 7小福都背好了。
仲有冇咩野準備？

4800要20分鐘，95章法例

係唔係頭到尾一字不留背晒

28條 仲分abc
7個附錄
有冇可能背得到

唔洗背晒 了解清楚大約講咩 入班會有人教你

幾時入班？
入屋，火警，13draw，7小必背，如果唔係第一個星期會好難涯！

如果唔背定，頭一星期要背晒4樣實仆街

向有志做救護吧巴打致敬

救護入班一樣要背？

唔知火警洗唔洗

消防請人未

4800 20
暫時練極5k 26
如果出班無20係咪要走？但好似好少聽有人走

利申：體能fail等下年。努力操緊

因為你唔得佢會操到你得
唔會冇20

如果下年係咪係6-7月請人?

想問下下次救護大概咩月份

thanks bro
有時候1年請2次人
下次可能年頭/年尾（好似係 ）

聽師兄講
日日著住件抗火衣上堂
體能會直線上升

重撚到死, 根本剩係件PBI都幾KG

消防係咪今個月會招？
好想考
上年考救護衰fib

可能8月尾招man+so

4kg姐
Ba先重
18kg

Ba邊有咁重

請問有無WTSAPP GROUP？

問定先
75度散光考man有冇問題
咁低度數又做唔到激光

更正 大約13kg到

我70度近視+少少散光
係職前個BC過唔到視力個PART

建議你矯視先

我過唔個視力，走去做矯視，再畀份正常視力報告畀消防，佢地再安排我驗多次
先入到9月個班

但散光應該唔同近視？
我得散光睇細字都叫勉強睇到

由申請果刻到考體能果日大概有幾耐時間準備？

自膠 原來樓上有人講過

Bc肥視力可以推遲？

有冇9月班巴打

有無人知SO waiting list安排？
係咪都會同其他人一齊收vetting email?定會遲啲先收？
如果已經有批人收到vetting email, 但你乜都未有
係咪可以等收肥佬信？定仲有機會有waiting list?

係
因為so唔多人
一日派晒

Thanks

bc視力同一開始既初步check既 有咩唔同?

有無人知so肥佬信 幾時出

勁多唔識

痴線咁撚難既

利申：讀文科

難在要短時間完成
咁樣拉時間同難度比例，呢份野好撚癲

根本愛因斯坦都未必做得曬
但上年考救護7成鳩撞pass左
雖然都係衰fib

其實要pass係要岩幾多題？一半？

好似係拉curve

數學題痴撚線 就算有計數機都做唔撚切

頭兩頁1分鐘都ko

有冇巴打諗住下年報救護 一齊交流下

星期三見

今日考完,我就係果個毅進仔
又無九成都係鳩撞既...7成啦,都識3成既
不過唔夠時間係真,60分鐘要做61題,我做到40題左右聽到佢報時,我以為係報仲有半個鐘
點知一開口,得番15分鐘,嚇到心都離一離
即刻爆seed開掃讀mode+見少少唔識即亂撞,1秒都唔諗+飛去最尾個頁由尾做起

btw pass約in,同fail既email大約幾多星期後會收到

神童

尾兩頁就一分鐘KO

Pass左大約2-3星期有通知幾時interview
Fail左乜都收唔到

Pass嘅係全部一齊出信？

Pass左會email通知你架啦
可能分2-3日咁派email
準備定面試啦

bc個視力係望對面塊鏡反射你側邊啲E 字，要望到最底個行
應該係1.0

但我嬌完再去佢個驗就變咗睇個moon同係睇0.8(大粒過1.0

你去文具睇個啲E就明

sorly for 1999

我fail咗，係要求消防畀多次機會我驗

都唔算推遲

19歲考消防其實係咪好難考到

各位黎緊考消防既操成點

睇你心智成唔成熟

消SO AO個傾導才能好似同pi,ci唔同有冇巴打可以略略講下

呢樣真

可唔可以詳細講多少少

18，19好多時言行舉止同談吐間比人一種仲係細路仔既感覺。 份工無人想同個細路一齊做野

幾遠到
要接近0近視同散光講到

想問下會唔會睇返中學操行

我都想知隻眼要幾好
接近100度近視考消防有冇機會

睇埋幼稚園

我50度散光 25度遠視睇到1.0

係 勸巴打下次投胎記得乖d

收到電話要上總部簽conditional offer

簽完就等body check?

yes

應該今個星期出post請man同so啦

18

今次快D出 等我計定時間準備好下一次

好想考 ，但今年DSE衰左，體能又唔夠班，體能可以點操，利申小弟冇乜自制力，想問下有冇d體能訓練班係for投考

有都唔好去

何解？

體能都無自制力操
大個仔喇

只係想揾個人一齊操，大家互相配合，鼓勵一下，會好d咁姐

唔會

反而有興趣知有冇巴打有上fb個啲投考紀律部隊班

我最快都應該要等下年。。。。DSE炒左，要讀FD，FD上唔到再諗

咁份工唔岩你，唔好害人

但唔係要人照顧埋你

毅進啦唔好煩

我無做過gym
自己一個落樓下公園操左半年一樣得
自己上官網睇下操練指引啦

有冇現職救護知你地用緊果d急救用品街有冇得買？
最簡單成塊m巾咁果張消毒野等等

醫療用品店會有

消防巴打 希望你可以指導下我地

Amb man已收到interview

100% 今晚出post請man同so
大家加油！！

唔好講指導 我連學仔都未係
佢官網有個體能訓練pdf
我都係跟住佢黎做
加油

收到了,第一次入到Interview
我9月7,巴打幾號

我都係9月7，佢個日子係點分，見最早係25，驚佢一早in完個個都ok，之後會好嚴

一樣 咩係25呀巴打,唔係好明

最早既好似8月25in

我廿五號呀

9月6 好撚淆

又25又去到9月6都有,咁我9月7咪姐係分分鐘最後一日

我8月30

我之前未整眼前成千度
醫生話整完都未必過到消防視力測試
依家過左兩個月 好似左右都75度遠視
唔知有無機會過到

同埋想問個d E字表 係咪普通文具鋪都有

gg 消防再努力

加油
唔好灰心巴打

我收唔到，係咪完左😭

9月8
係咪暫時最遲

4/9

出左post
有冇so group

已經報埋消防員

上次衰左，今次要頭班

係味今日起跳計8-9個月請消防行動？

大家今次報既巴打加油

熱血英雄

一齊頭班

有無師兄知做消防係咪要0近視同散光
定係只要過到個視力測試就得？

如果要0近視同散光既應該9成人fail晒
睇到視力表1.0果行就得啦

有呀
一齊練

想知消防一般收到通知書後 離佢比你個體能測試係幾耐到?

我都冇收到，巴打你幾號考能傾

6米內睇到9米嘅野 6米睇到6米內嘅野姐係點

個實際距離幾長同埋體能定BC距離遠d?

有冇link

消防個掌上壓係咪只需要低過90度 對手點擺都得？

想問下有無開tg group 一齊出黎操下咁
想join thx

機會黎啦

我今年諗住報 但係咩都唔清楚
不過借會做矯視 因為隻眼六百幾完百度 無得唔做

好難形容
你去考就會明

體能準備好未呀

消防轉左體能？

無阿

體育準備好
不過未知佢真實尺度
會繼續調整同搵人幫我睇姿勢
希望大家可以一齊交流
因為真係細細個開始想做

拍段片黎同睇下

不如組團出黎練

Group

想問下消防員 行動/海務 意思係可以揀海務 或者 行動黎做？定係兩樣都要做晒

應該係分派

咁可以揀海務黎in?定in完先有得揀？

想問下體重有冇話最輕要幾多公斤？
驚體格唔達標

考體能唔會磅重架
好多操緊班既師兄都係勁瘦
瘦底先著數
操班無咁辛苦

一開波全世界都係行動
好似過左幾年先有得考潛水組

真係好難答你
我50遠視散光睇到1.0（單眼）

網上申請係咪寄番啲證書就得，洗唔洗再寄埋 G.F. 340?

Sry 好似係得非本地學歷先要寄番證書，有無師兄可以答下 第一次報有啲亂 sorry

除左CE AL DSE
即係IVE 毅進仔 其他機構都要交

咁中學同first aid洗唔洗 唔該師兄

總之邊樣學歷高交邊樣

下網上申請好似唔洗寄架喎,入到面試個關會叫你親身帶埋D學歷證明

想問下救護下星期重會唔會派fib？

聽講已經派曬

一出班一定行動組
confirm 後先有機會落船（姐係海務）
潛水係另一隊黎

希望可以入11月班

ching 老num係幾多？

我係驚如果入到bc個陣我體重太輕會過唔到bc
所以先想問下最輕要幾多公斤
我而172，得57公斤到，食極唔肥

點會自爆

你考到再諗啦
不過體能真係唔會影響入班

體重*

一開始所有人都係守局
3年後自己舉手去in你想去既部門

巴打們知唔知31號截止之後最快幾時考體能

so 第一日報嘅應該一號就考
散仔就應該等so考哂先考

有無人考消防散仔收到信 幾號考體能

消防隊長 行動 見佢職責係一堆管理 想問係咪都要入火場

色弱係咪仆硬街 ?
睇唔到波波圖
D15色版都好勉強

怕死?

救護係咪唔會再派fib email

有冇巴打報左隊長出左體能日期？

緊係要入
仲要行頭呀唔係咩叫隊長
唔想入就再博升做區長囉

巴打個名不要放棄啊

我覺得今次救護能傾都唔係for數學拎2既人做

今次又玩一日派曬吖？
上次分2日派

真係有咁快咩
我今日報左SO
想知如果一切順利既話係咪都要下年8月先入到

派晒啦應該 星期五都無人話再收到

要咁耐先入到班 ??/

之係又筆試肥佬

消防隊長(行動)招募*

1. 接受申請日期為2017年8月18日至8月31日（包括首尾兩日）。

2. 逾期申請將不受理。

3. 體能測驗和模擬實際工作測驗將於2017年9月初展開，本處會以電郵通知申請人。

4. 成功獲聘者暫定於2018年3月開始受訓。

*是次消防隊長(行動)的招募將採用新的投考程序，詳情請參閱相關消防處網頁。

消防員 (行動/海務)招募

1. 接受申請日期為2017年8月18日至8月31日（包括首尾兩日）。

2. 逾期申請將不受理。

3. 體能測驗和模擬實際工作測驗將於2017年9月展開，本處會以電郵通知申請人。

4. 成功獲聘者暫定於2018年3月開始受訓。

最快3月入班呀

報左幾時要視力測試？而家趕唔趕得切做smile矯正？

考體能個日，smile應該無問題，我做完smile兩星期已經9成視力左右

想問下各位師兄，
體能push up係咪一定要合埋對腳做？
我睇消防處段片就合腳，想問下如果雙腳分開少少得唔得？
Thx

跟足佢條片就冇死

咁快
我黎緊呢年係final year
假設我真係咁順利 (唔好話到時先算 )
3月入班我都未grad啦

received so pt invite letter

到時再算啦 巴打

有得defer入班 不過要睇情況

乜咁有自信呀

咁我覺得有自信係首要條件黎既

都係個句 考到先算啦

咁呢個真
同埋我驚apt test多 因為我非理科人

有冇考AO 收到fib 電話？

報左SO
岩先4點幾收到email.
4/9考體能
呢幾日前要操返啦。。。

有冇巴打黎緊入9月man班有報考埋SO 唔知走唔走到

如果你真係一路過到.. 你要走幾次喎

佢9月考體能 9月入班頭一個月冇得走 都唔知點算

體能面試都係學院
朝早早操完即刻換衫去考體能
好過癮

就算比去體能，都未必pass啦 頭一個月
做咩唔一早報 9月1 第一日pt

救護車主任同救護員 能傾係咪一齊考的？

分開

一定走到 你放心同教官講就得

巴打18號就報?

2份能傾程度差好遠，難好多，雖然我覺得man都已經難

有冇人同時報左so同man

信你啦巴打

救護員個fib係唔係全程用中文進行

反而想知大家會準備啲咩

一般救護知識果D

有冇人25 interview
諗住筆試死梗 之後冇溫過書
點知有得in 而家臨急抱佛腳

聽日

通常考先啲問題好易

好驚d時事題

聽日見

開左好多晚夜車，之前情況同你一樣

第一次IN,求分享 除左最基本煲晒成個消防處網
仲可以係邊到著手溫習?邊到多救護基本工具/急救知識/技術睇下

利申:無護理底,無學過急救既毅進仔

我都係第一次

毅進仔已贏

如果拎基礎文憑去考，得唔得？

救護面試問題
你覺得消防危險D定救護呢？

點解咁講啊巴打?唔洗串我啦
真心求教 有少少無從入手咁
消防網睇得7788,買左本天書又一日睇晒,但感覺個腦都係好空洞,好多專業/細節/實際救護既野都唔識

你溫極都可以問到你唔識
平常心去面對
始終面試係要少少運氣
祝你成功

有人收到消防體能未？

Man 18號報都未收到

我諗31號打後先會收到

ive好似唔得 唔認5科2

Ive fd好似包

睇你讀邊間既fd
最好問清楚

Man未咁快，操定等

想問下如果睇唔到波波圖，係咪可以睇d15
因為我本身有色弱同近視
想做激光去考消防

Sit up 55s係唔係好慢
點樣可以做得快啲 有跟fsd比既pdf去操

一分內做夠數可以了
做咁快又冇分加, 留力老虎跳

最後body check係可以排色板

無錯
做岩個姿勢好過

想問下消防睇色弱個時 睇幾多張到？ 係咪剩係睇數字？
使吾使睇線條個啲

吾你老母唔識字你考條柒咩

巴打邊間做

有冇人收到AO FIB?

會唔會都係分批fib part 1 都係一批批咁call

好似呢兩日先 last fib part 1?

已經有人收到，好似4號fib

請問係幾時考part 1?

暫時知既係11號

原來瘦底操fit左都幾有著數

station officer??
我琴日apply，今日收信，9月中去
邊有時間練

因為人地唔係預你報左先練

有無man收到

唔該你唔好撚去，浪費大家時間

（好似係）man會9月1先開始出email

好有效率

有無巴打遲過9/13考救護man fib?

App no. 去到幾多？

救護好少人去到fib 有既話好大機會請

巴打點知？

見完board啦
簽到面試份野得好少人
仲要每個slot有都有一兩個甩底

救護in得10幾日 消防in30幾日

同樣請得少人，無分別
面試人數同請既人一定有個比例

今日招幾人，有無巴打收到風

今次招聘

我都見到個表真係小人一日20個都無....師兄你有無唔識答？

有唔識答唔係正常咩？

一日見六個鐘一個鐘三個一日見18個架咋

師兄，面試佢地問左D咩問題?

今日in完，一條first aid都冇問，係咪代表failed

一條都無?! 咁問左你D乜? 師兄可以講下嗎? 1號見

問左啲時事網頁既題目，兩條處境題

最驚時事題 ，係咪關於立法會?

exactly, 點識...

考完唔知要等幾耐........

政府架構 救護架構 立法會架構

我唔識立法會架構

利申 25/8 in

政府架構 立法會架構 咁大範圍，痴線

做完驗眼得75 125 有無巴打都係好淺近視但過唔到視力測試？

個個都係考生，緊係冇人答你考咩
勤力啲prep啦
加油

75 已經好多喇喎

過百已經死左

50度散光 要斷估

50度都睇唔到
但正常咁低度數做唔到矯視喎

我果日見到個183cm 高嘅係咪你

我講緊係75 125近視喎 唔係散光 問咗醫生話大約50度下先睇到1.0視力圖 都要做激光

穩陣啲做左先啦

Sorry我回緊另外果位巴打

200度過唔過到視力測試

肯定過唔到

我都係俾大家參考下

今日做咗 貴係貴d 但為咗做到man 咩都值

問咗醫生 1.0 50度以下先睇到 想考就快d約期做手術

miss 左呢一期

Admin巴打 我前日先入gp講左冇幾句剛剛就比人踢左
頂盡叫潛左一日姐
比次機會呢

點樣可以入返tg group
雖然我係潛水唔出聲

唔出聲仲好意思話入返group

幾時出信考體能

我後日就考

fn收到啦?

似係SO多喎

咁多人潛水緊係會無人比料出黎啦

其實係日前
有大批不明人仕入左黎搞事
所以順便清清d 潛水人仕, 留返d 真戰友

有冇人知救護interview去到幾號

真係要多謝果班無聊人

想問清楚救護係米600幾度近視都可以？
同埋哥哥有案底會唔會影響到？

近視無限
案底應該得警察先會check

利申 好似係

唔該曬

唔出聲入gp黎做咩？等人比料自己？

開咗另一個新group,有興趣可入來交流(只限LIHKG 會員：

呢個先啱

開咗另一個新group,有興趣可入來交流(只限LIHKG 會員：)

得罪講句 入group唔係大家放料同打晒list約出黎操面試咁有系統的話 入黎等人餵無咩意思

所以原gp先要踢晒cd-rom 只係想入去拎料唔討論

遲啲對外開番咪又係咁

其實佢地都幾撚柒
入嚟猛咁放GIF , 無乜人理

有無man收到體能？？

我自己隔1-2日都有出聲吹下水見有話題傾但唔係活躍份子
我知個gp目的想大家一齊討論唔想有人就咁入去攞料
清人封gp唔係問題，但點解要封咁耐去到下個月
如果平時都冇所謂
入得gp都有心想考，有時唔係唔想出聲
但個go幾百人
隔一陣已經幾百個回覆好難跟到話題怕冇人理

但而家呢段時間已經考緊，好多人都好心急想聽下考體能個情況
admin可唔可以正視下

有心想考..但又冇野想講? 咁入個GP黎做咩
心急想聽下考體能個情況, 但又冇野想問想講???
就算冇野問都可以傾下消防野都得架喎, 傾下入班又得, 平時做野又得
入面現職,等入班, 考緊既咩人都有
點可能可以一句聲都唔出
只要知體能點咪呢度問

隔一陣已經幾百個回覆好難跟到話題怕冇人理<<<< 咪又係咁傾,

我明 唔出聲果班係抵屌比人踢係抵死
但好似我咁平時久唔久出聲問問題/請教意見/交流下 /po下消防新聞都照比人踢埋出黎
只不過個gp實在太多人，除非日日出聲傾計比較活躍果d之外好多時都無人記得出聲

就算考體能嘅情況好多時想問既野已經有其他師兄搶先問咗，好多都係離唔開邊樣foul最多人/有冇人16x攞唔到斧頭/爬梯之類
同埋體能啱啱先開始無耐有啲師兄可能想儲埋等考多幾日再一次過問
例如幾多度近視過唔過到之類

有幾有心呀？
有心到唔出聲就踢人
有心到唔出聲就唔益人
真係好有心

agger

咪係 得罪講句真係好撚小學雞
如果我呢排先入gp俾人踢我都心甘命抵但係我已經入咗至少半年
好多人包括我入咗gp咁耐就係為咗等呢個月一齊交流下心得
點知等咗咁耐先用唔出聲做理由玩小圈子踢人走
唔出聲唔代表無心 唔通自己雖然有時冇出聲但係都逐個留言睇晒都話你知咩
我仲記得有條友話準備踢人叫人出聲之後有條友求其出聲問野man出左email未即刻俾人屌佢亂咁問問題
咁其他人咁出聲怕俾人屌都好正常
依家未考已經玩小圈子，到時萬一比佢地考到又玩小圈子咪實死

我平時有出聲
又會答下人問題咪又係照踢
根本係佢地熟果班想搞小圈子
話之你係咪cdrom

好多巴打都表示 出post 之後
入左好多人 , 但質素極低
問能傾係乜 體能考咩都夠膽 200度過唔過到視力又有 搞到本身有上開水都唔想出聲

Del人之前講明可以pm番大admin, 如果真係被del而認為自己唔係cd rom嘅，pm 大admin 啦

一次過del咁多人難免有錯手，admin都係人 都明白被del錯嘅人會有啲唔開心，但係我地真係唔想益啲入黎靜係攞料嘅人

大admin tg id 係咩 ?

如果問啲無聊/官網有既野 真係唔問好過問 體能要求寫得好清楚 考個man連睇下都懶真係唔好考啦

仲有成日問眼果啲 隻眼點你係咪都會考嫁啦 考之前唔好睇咁多電腦電話算啦

MC SIR屌晒你地老母

Agger

入過去半日，退出

利申:

今期SO體能都foul唔少人
關關都有人foul咁濟
勸大家再操fit啲 平時操多standard既幾下咁
呀sir捉得好緊

利申上次輕鬆pass哂啲test
但今次fail左burped 成績24下 而起碼有6 7野唔計

我究竟講左幾多次都話我唔係cd rom都照俾人踢出來
你都識講有四百幾人除非日日講野好出位如果唔係冇人記得你多唔多出聲
同埋唔出聲就代表冇心考就要踢出gp真係好撚膚淺
既然係咁就一早咪撚開個Gp啦
下下都覺得人地攞料先至入gp
唔通平時我都有入去傾下計吹水又要話你知咩？

唔出聲入gp黎做咩
咁有心咪自己努力囉唔洗入gp收人料啦

咪睇下fib個陣新gp有無人肯分享題目定係個個只係想收料唔分享囉

舊gp就大家好無私考完講晒題目出黎討論既，上期大家都分享令到大部份人都有得入

踢cd rom就係咁解

唔知點解要咁睇得起個group
可能我唔係靠group嘅人
我第一次考救護
體能自己準備
能傾大部份人話好難嘅時候
我提早10-20分鐘完卷
到FIB面試會問嘅問題 應該注意啲咩 我相信只要勤力啲搵多啲唔同嘅書籍 根本會搵到

我其實明白點解你地要踢cd rom
但係我唔明白嘅係點解踢cd rom嘅時候要講到咁大仁大義
因為踢同唔踢 佢地講同唔講野 有話邊個啱邊個錯？

依家其實啲cd rom嘅怒點係 其他人幫我問咗我要問嘅問題 咁點解我唔出聲係錯 又或者係點解我出咗聲 但冇人留意我但係俾人踢走咗等等

咁佢地就係質疑 依個group踢人嘅標準其實咁唔清晰嘅時候 其實踢邊個唔踢邊個究竟係有一套標準 定係憑group入面嘅人主觀意願？

其實無論係有標準定主觀意願都好 係group嘅人都有權踢人走 只係當踢人走嘅時候又話我地個group好多勁人、我地咁做十分正確 係會惹人反感

呢個重點
屌你老尾 study grp就係giv and take
咁撚多人只會有人take小量人give

你講得岩呀
有心考可以唔洗入gp
咁做咩咁在意個gp踢唔踢你？
唔洗拎料自己都搞得惦啦
何況都唔出聲架啦
入黎更無意義

唔好一邊話自己唔care一邊又好在意人踢你
到最後咪自己開gp"討論"

Gp係用黎討論唔係用黎比人入去做cd rom

仲有呀
大家分享係大家既付出
Cd rom唔出聲只拿料 無付出
唔可以針對？
踢cd rom反而係錯？
知唔知自己講緊乜野呀？？
唔好比人踢又發老脾啦 好肉酸呀

唔出聲=問題比人問晒，有心考但冇野想講，無人記行得我

笑死唔笑死

點樣冇付出
FN啱啱先招人，體能都未考, 你想俾咩料 ???

現實入面任何決定都好難滿足到所有人，如果真係有人啱啱入黎就被踢真係只可以講句sorry

但係希望你明白依個gp上次有咁多人肯share係因為入面無cd rom，人人都肯share,但del人之前個gp近500人，得100幾人係active...你估到時fib會點？如果你有留意個gp嘅你應該見到今次救護fib已經好少人share野

如果真係想入番黎嘅等下次再開放啦，10月頭應該仲係考緊pt,我地好歡迎你地再入黎

少人考救護咪少人share

一個都無，點睇， 五百人想入消防處但一入fib都無

唔係唔想俾料, 但好多人第一次投考, 都未去到fib點俾料你啊on9

小圈子就小圈子啦

咁咪當小圈子囉
對我地無影響
又無收你地錢 無義務同你分享
係度屌都唔會開返

認真講句
處處鄉村處處例
度度都有唔同文化
既然gp 入面既主流人仕/創gp 核心份子認為 , 唔想留cd-rom 唔想畀料伸手黨 , 所以踢人既
如果唔鐘意, 大可以另起爐灶 , 亦無人阻止

大可以創一個你認為滿意既gp , 同我地亦都無衝突

我都只係入左gp 4 5個月既人
事實上 未到臨出招募post 果陣 , gp 內既討論氣氛非常好 未出post 都傾好多能傾 fib 處境題既野 , 大家都分享左好多自己見解 , 反而一出post 多左成百人 , 但入到黎問埋d 垃圾問題 搞到有料果班都廢事上水

人話
好多人唔知咩叫有質素既分享同討論
如果好似佢地講未FIB就冇野講
咁個GP一早就靜晒冇人出聲
而且都唔會由上期能傾開始為持到呢一刻
事實上每日GP入面大家都會討論任何消防相關既野

而唔係未到FIB 冇料放冇野傾

以我自己為例，818第一時間報左，做頭批根本都收唔料，都廢事入咩group

From group admin:

由於近日波台事件導致admin需要刪人，亦有人提出應該清一清cd rom,而我地都投過票。雖然中途比人終止咗，但贊成踢cd rom嘅人比較多，所以admin們都決定踢晒波台同cd rom嘅人。

而今日我留意到連登入面嘅討論，亦問過其他人對刪cd rom嘅睇法。明白到有啲人唔會有時間成日睇tg，一開tg就一千幾百個message會追唔到，或者覺得未有野問所以好小上水。站係你地嘅立場黎睇我覺得無問題嘅，我唔會強迫你地傾計或發問。

但站係一個group admin嘅立場黎睇，如果一個gp要保持理想嘅環境，cd rom當然越少越好。試問如果你平時cd rom開, 但去到fib就上水拎料，會唔會對其他active member有啲唔公平呢？active member 平時見到有關消防嘅新聞，有用嘅資料，fib題目會share出黎，cd rom就好似只係攞料，零貢獻的話...我相信個gp會好快完，變成一個只係吹水嘅group。

每個gp都會有唔同嘅culture, 我希望入黎 / 有心考嘅巴打們會多啲係度出聲，話晒大家將會係出生入死嘅同事，所以同大家混熟相信都好合理。

多謝之前嘅大admin將個gp嘅氣氛保持得咁好，希望將來都會一路keep落去。依個gp最好嘅地方係有大量嘅學仔，亦都有現職嘅fn, so, amb 同control嘅師兄們係度。既然有咁好嘅條件，點解唔把握依個優勢同佢地傾多啲計，問多啲野，了解多啲fsd嘅逸事同文化呢？

所以，先小人，後君子，如果有人長期潛水，admin們都係會del咗你。所以小弟在此呼籲多啲答同問有質素嘅問題，亦歡迎大家傾計，令呢到變成一個有心投考考生嘅聚腳地。

最後，多謝大家花時間睇依篇野
祝現職生意淡薄，學仔身體健康，考生過五關斬六將

岩岩出班想share下投考同操班野
點知一開就比人踢左

岩岩考完FIB 諗住入Group 一齊等消息
點知一入就比人踢左

入返討論主題....我識有人去到13號...
有無其他巴打update？

有無ching知救護呢期會請幾多人?

man定ao？

個人認為救護真係請多啲人今次，能傾西走太多

有無巴打收到man體能？

man

原來個tg group冇左
Btw fib完 問d野都幾偏

聽人講多時事少部門 有可能仲會2題處境

唔知要等幾耐...

起碼10月中

招募組講野都信 少年

等緊救護fib, 自介度左好耐,係咁改完又改
最慘係唔知到時1分鐘定2分鐘,好似30秒都聽過,有d難預算
有無今期fib完既巴打透露下

都係睇情況決定
所以係3種都要準備

我今日考 2min自介

我考無限時間添

thx bro

我考都係無限時間

屌 我間唔時都有講野 都俾人踢鳩左

算喇巴打 臨近考man就小圈子 圍威喂

巴打點知能傾篩走左好多人

未出post無人入，一出就衝入黎唔出聲收料

因為只in到13號

PM admin, 上面有tg username

man收到體能試未?

未

救護fib完
完，皮已收

何解？好多唔識答？

每個人問題唔同 撞到好難個啲真係唔好彩

聽朋友講今日so體能要改期

一樣
仲有十幾秒果陣連foul左我4-5下

日日都想打去問

有無人做完Smile Lasik ？
喺邊間做？感覺如何？

AO fib

巴打幾號考？

正！
平時有咩有關消防既新聞都會出下聲
上次第一次考完面試之後即刻share内容
咁樣都要俾人踢

係咪因為我唔記得瘋狂讚啲所謂大隻佬同好有心去考日日post自己操幾百個鐘啲人？

你真係唔啱

幫人問 想知消防收到通知考體能同考果日通常相隔幾耐左右？ thx

Man預9月尾考啦

Sor各位師兄，唔想做伸手黨，但真係搵唔到（應該係我唔識搵），想問下救護隊目/總隊目既薪酬表係邊搵到出黎？thxthx

唔該晒師兄，非常清楚，萬分感謝！

thx

小圈子到咁

收到體能email

幾號考師兄

22

我18號即報都26號考
師兄早一晚捕住消防個網 ？

man體能？定so呀

Man

請問多唔多人做住man考so?
成功率高唔高？

仲未收到既

凌晨5點半報

我隔左成個星期，即係有排

我第二日下晝報 仲未收到EMAIL

睇能力

仲未收到體能email
我第一日12點半報

下面單新聞，點解救護員可以證實事主死亡既？
唔係得5個明顯死亡先可以宣告死亡咩？

一名28歲男子今早被發現昏迷在大圍美田邨單位，救護員到場經檢驗後，證實事主不治，警方正調查案件。

現場是美景樓一單位，今早7時許，一名28歲姓黃的男子昏迷在床上，其49歲母親發現後大驚，慌忙報警。救護員到場經檢驗後，證實黃已經身亡。其母親得悉噩耗後，失聲痛哭。

警方初步調查後，相信事件無可疑，死因有待剖屍確定。

遲咗一個星期報
收到了

因為你報埋so

AMB waiting 巴打收call未？

死左太耐 有屍斑？

btw其實邊條法例講救護員有權cert人？我搵過消防條例，死因裁判官條例，生死登記條例都冇，有冇巴打指教下

其實得醫生可以確定一個人係咪已經死亡
不過救護員可以睇事主有冇明顯既死亡特徵 例如屍身有腐爛/腐化, 有致命創傷(頭身分離), 明顯屍僵, 屍斑

咁快

我中間左右報，都未有

唔會咁快掛?應該今日先IN完最後一日?
唔好嚇我,有無有經驗巴打知道收CALL個電話NO. 大概會係咩?
今日MISS左一個私人電話

無嘢，啱啱有，10月17號，但估唔到咁快，啱啱先book時間smile lasik

上面唔係有巴打打左去問，話9月尾10月頭先有消息咩？

巴打幾時報

我講緊上期waiting 果D ，佢地有的話今期就差不多了...

MAN?

Amb 出通知.....快

剛完FIB 個批咁快出通知?

上期消防呀

喔，明白。 唔該師兄

消防能傾點溫好 得本紅書
ps 體能已pass

你係咪指呢期救護
另外佢係咪會出email
因月尾唔係hk驚miss call

我都係驚佢只打電話都搵我唔到
不過出email我就實check到

救護出左基本法成績未？

出佐了 第一日考

11月中能傾man

唔好意思，我衝了出來...

man仲未收到email

收call收call

收咗？

咪搞啦
又嚇人

幾時有call

其實兩家消防一年招一次定係唔定架？

我尾二嗰日報，17/10考點解架！我仲未做smile

第一日完 有無人報告下情況

肥左so體能
未收到man體能email是否正常？
大概幾時收到？thx
利申尾二個日so man一齊報
有個朋友同一日只報man已收到man email

會俾你考兩次嘅咩
仲以為你衰咗so體能就連man都唔俾你考

無兩次

pass PT

嚴唔嚴？死左幾個？

走8-9個，唔算嚴

are u sure?

我都想問隊長體能唔pass就唔比考隊員既體能，
咁如果隊長體能pass但能傾唔pass情況係點？
係比隊員能傾你做定都唔比？
Thanks

分開兩條隊考
情況同ambm/ ambo 一樣
去同man體能一半既時候應該會收到email

唔該巴打
希望快D收到MAN體能EMAIL啦

你第一批？

邊樣捉得最嚴

有操過就唔洗諗咁多
諗住掹車邊過就樣樣都難

你啱，瘋狂爆操先得

各位師兄，救護工測既尋找器材同釘板係咪可以吉腳？
只要雙腳無離地，話知我芭蕾舞腳尖都可以？
Thx

呢位師兄就講得啱啦

無錯

Thx
我得160，好想做救護，各位巴打有冇咩攻略？
同埋想問下釘板係咪2支扶手是但一支都得？，thx

消防處段片係舊車，舊車得1支扶手，所以想問清楚

168輕鬆完成
我諗160就可能要趷得高啲

是但一支得啦 你睇下左右手邊隻手長d同就手d

Thx bro
琴日去左灣仔個救護展，上左車試，吉腳勉強做得到
會再努力拉下筋，考時墊鞋墊，希望到時可以穩陣過關

Thx
琴日問左個救護，佢唔肯定邊支扶手，而家問左安心好多

我都想有172

各位巴打
考體能出示email 電子版得唔得
唔記得印

可以

班pti 鬆到 同以前好唔同架啦

乜可以加鞋墊咩

我唔清楚，考官會檢查？
另外我想著air max去考，如果我體能果part都著同一對鞋，佢應該唔會要求我換鞋？ 對鞋全白同跑步鞋無乜分別

咁我著鬆糕鞋啦咁

我認真問
Air max全白跑步鞋有犯規咩？

見到有人著pump fury考

Thx bro

其實你可以帶兩對 體能著跑鞋
能力傾向換返對air max

而家好似話唔比換兩對
上次考so 班考官話著開邊對就著到尾

巴打想講job test?
能傾你踢拖去都冇人理

咦 係咩
咁無計了

唔緊要，體能都著air max考

點唔同法呢，可唔可以講多啲，唔該🙏

有冇巴打報過岀面d面試班？想報，有冇用？

比錢聽人9up 不如溫習消防個網好過啦

Amb man 收到財仔

推番上黎

巴打弓喜

係咪叫糊

[/member]會不定期踢cd rom[/member]

師兄幾號面試？

今期救護嘅waiting list係咪會遲少少先出

你就叫糊，我就叫春

Waiting 以往係會遲d出

冇email係咪即係收左皮

咁就收左皮😫

個個都收哂email電話啦？

乜都無...

今期收得好小人 正常啦

唔係收60幾咩

完了吧~如無意外，又要下年由頭來過

今期消防有報？

有未考，我要做消防/救護

點會收咁少 每期都幾班幾班咁開

巴打幾號in?

25

28考無收到email 已經不會再有嗎

25考 咩都冇 皮已收

已收財仔既，應該稍後再收通知簽野
好似話好趕

收到消防控制email
但interview個日真係唔請得假 有無得打去問下有無得改期

請問有無巴打收到救護fail 信?

唔好打！會即刻俾人DQ

救護有通知去簽co同bc 啦

same

師兄你幾號in?

幾號in其實唔關事 只要夠高分就會頭班

man？

但好似完全唔見有9月5打後既人有收到財仔喎

係囉我自己又睇呢個post又有入群又有上其他網睇人傾今期救護，都無一個5號打後in既人收到財仔

好似考到十幾號，唔會5號打後咁多日都無人入到掛

仲有批WAITING 架
可能趕唔切等到最尾先派OFFER
咪係中途截一截派頭班先囉

我意思係6/9-13/9in既人都無頭班

會唔會有但係無人講？

師兄點知仲有批waiting? 唔係就算waiting 都要做財仔咩？

想問下救護下次幾時招募

有呢個可能，但見呢到同group都無人講

好難講
今年個次等好耐

6號in 中秋收email
星一簽野加bc

唉咁就收皮

消防控制 interview 完仲有個final ?
見呢個只係selection interview

得一個interview

哇屌出現了，希望幻滅

以往一貫做法
先派頭班vetting email
再隔段時間派waiting list vetting email
因為頭班趕住入

師兄，咩出現了？fail 信？

唔係，係上邊位5號後in既巴打都收到email，姐係討論緊既5號前5號後呢個時間論唔成立
姐係話就算5號後in都好，收唔到就係無，完！

咁6號後

7,8,11,12,13都未見有

巴打....樂觀係好事

未有email既我地繼續安慰自己

唯有係咁 :(

見有人星期五下午打過電話去招聘組，話仲有分數係整理緊

天大既喜訊啊
感謝巴打傳來好消息 巴打全家安全

希望啦🙏🏽

留言者必有財仔

去做咩呢？

唔見成績表 拎學歷證明書得唔得

我留左咁多次言乜都無呀

禮拜六日人地都唔洗番工

考左幾多次先？有無諗上次衰咩而改善？知識時事記得多唔多？處境問題既邏輯抗壓答成點？自問樣樣做得足晒就唔會考個man都唔得嫁wo

聽日同大家匯報下有幾多個take co

大家放心，財仔未call曬
頭班仲有希望

多謝師兄既好消息

外表都好重要 果陣問左我大量屋企人同埋處境題就完 如果佢睇到你第一面有好感自然唔會為難你

入門口個刻已經決定左七成啦

呢兩日咁靜嘅，有無人收到email or call?

推，睇下仲有冇師兄收到電郵電話
目前已知係頭班已收bc 加上期wl 已做bc 大慨共有十令位

呢幾日好似無乜聲氣...........

想問下man體能過左幾耐左右會收到能傾信？

想問下消防9月呢期招募會收幾多人入班

消防員 (行動/海務)招募

1. 成功通過體能測驗和模擬實際工作測驗的申請人將獲邀出席能力傾向筆試（暫定於2017年11月中舉行）。詳情請留意個別申請人收到的通知書。

2. 成功獲聘者暫定於2018年3月開始受訓。

推，今日聽講有人收到co bc call

係，等到好撚不安

最新一批陸續收到

F5到爛

有師兄收到?

唔係收call架咩？

收到財仔，下步係bc?
Bc順利就等入班？

師兄剛剛收財仔?

今日有人收到？

岩岩4點幾收到，收到真係成個彈起

真好，請問師兄幾號 IN?

係call定email?

會唔會仲未send 完..............

幾號都應該唔關事我知7號已排我28號有email好感動

師兄今日收?

係啊

Man?

其實amb man幾號開始in？

8月25
其實已經肯定唔係跟interview 日期派

一定係跟分數派，差在派左幾多同waiting 出左未.... 唉

唔係跟日期 跟分數 得同唔得呢刻已成事實
得同唔得 唔計基本法分
入班次序就計埋基本法分
（好似係）

救護career path係點

咁多位師兄弟加油

有冇gp可以入

今期頭班

聽日就考
雖然唔預期一次就得😭

唔好咁諗！每次都去盡！
今次唔得你下次一定得嫁？

多謝，其實由到大都無咩考試運

今次體能好嚴同肥好多人
大家睇路

聽講考掌上壓果陣阿sir會問你問題 答唔到唔比落
有fd因為答唔切做唔夠下數收左皮

邊度聽返黎

肯定係咁

可能阿sir問緊你老母價

你老母條淫西比狗屌呀
我都係聽個fd講姐 洗唔洗咁撚串😓

咁都有罵戰

用下你個腦都知無可能啦 下下都話聽人話 識唔識求證下先講啊 鳩up當食生菜咩

再接再厲揮手區

amb man出晒？

唔係啊，我考消防咋

應該都八八九九

巴打衰咩

雙槓，附近都搵唔到地方練
我好似搵緊藉口
但我會下次再去！

我果時都係去康文練雙槓

屯門區啲館無，元朗先有

你幾時考能傾？

師兄收到咩?

朝九晚十奴隸 巴打！！我都替你開心，咩ｐｏｓｔ都見到你

巴打你有無入ｔｇ谷?

btw 我都收到喇！！咩事呀！！ 不敢相信自己的眼睛

我都收到呀

大奇蹟日

個個都收到,一齊入班 巴打有無入谷,幾號交財仔?

之前入過谷 後尾清cd rom被踢

本身24號交財仔 但要問下可唔可以改期 本身唔係香港

唔係,我講緊應該係後尾開果個谷,開左唔係好耐

我都係24號交呀,巴打介唔介意留個TG大家聯絡下?我岩岩收到,人生第一次,好緊張

巴打,我講緊新D果個谷,舊果個我都無入過
請留TG 唔一定要拉你入谷,我地聯絡下都得

頂你叫咩名 B字頭話x2個位巴打係你??

原來有個新谷 請邀

洗唔洗咁驚,大家遲d都可能同班
無呀,想傾下,聯絡下之後既財仔,vetting,bc等等姐
一係你加我tg啦：dontnotgme

剛收到財仔，想問下係咪有谷入？

收到財仔

24號早上財仔求相應

有十一月班WhatsApp 谷
恭喜咁多位

下期ambm大約幾時招募？

可否加？

到時比信話你知幾時驗身
普通診所驗身野

入十一月班既 add TG 再比link你地

想問下如果大學2nd low畢業
考到救護主任嘅機會係咪無咁大?

考唔考到關個人事
唔係用張証書黎考

1100 算唔算早上

派左好多喎呢轉

有無師兄9點半

九點半

尋日收到債務申請表格
30/8 in

係咪之後會有body check!?

有冇人知救護財仔出哂未

24號財仔會係十一月班？定未知

我都想知,24號財仔+1,我估大機會WAITING來
因為頭批同第二批都已經簽完財仔+BC埋or就BC
我地呢批咁遲通知,未必有11班入

我都係24號財仔！

應該出晒嫁啦 呢批都咁遲先收到

好,都係巴打你做到野
btw到而家都唔知谷入面邊個係你

請問點樣入group, thanks!
好想入

今日去交財仔 佢話頭班大部分call哂
我地等收信通知

有一批會係早兩日收財仔，第日就要交
呢批似係掹得入十一月班

廿四號上去簽財仔既就似係WL

WL即係入唔入到？

有無ching知一般救護WL用唔用得曬？

用得晒，差在等幾耐先入班
可以等足一年

Thanks 清

tg me,me add u
id:dontnotgme

Pm 左你, thanks!

求入group! ID:KINKWAN

收到救護財仔

想問咁多位有財仔既ching fib問既野係咪都係圍繞自身既多

都唔係既
我自己就部門 時事都有 處境題佔左大部分時間
自身只係輕輕就帶過左

仲有冇谷可以加埋小弟 過咗體能
自己一個溫能傾溫到一頭霧水
買咗能傾書 無奈睇極都唔係太明 覺得好深

tg:khmraymond
求有谷可以收留學多啲嘢
準備好啲

上面自己搵link

你係wl定第一班ching

WL咋應該

WL+1
我就問自身多
自身佔45% (狂追問,屌打我又話想做,但點解無車牌無急救牌等等)
處境題40%(都係答完狂加情節,講到情況好離譜好誇張咁逼問,逼到我入死角口啞啞)
時事10% (好簡單既兩題,直接問局長,咩局負責乜乜乜)
部門知識 5% (只問左一題,舊年救護總去車數)

頭班
自介無限時
之後部門問題 救護站，自己住地方救護站，醫院數量
時事 立法會既野
處景題 兩大題 有追問
自身問題 價值觀 etc

WL
2分鐘自介
5%部門野 (咩係AED)
35% 處境題
60%自身問題 (瘋狂追問)

其實收到財仔 但又未叫BC既話係咪肯定係WL

同問

係
除非有人肥bc或突然要推遲咁就會打電話搵人頂上

明白 咁ching知唔知救護Wl個情況係點 以往會唔會用曬

想問下有無巴打收到消防能傾通知？

救護十一月班已經簽co同做bc既師兄歡迎入谷

等入班救護求入tg

今日簽財仔嘅巴打情況如何？

情況就係已講明係WAITING LIST,預2-3月入班,再等收信通知
朝九晚十奴巴今日係幾點交,今日同D巴打係到討論你 你洗唔洗咁神秘

頭班嘅師兄係咪已經收到幾時入班

1127

想問有人收到肥仔信未

救護？完晒嫁啦

有無巴打收到消防能傾email?

1000

今期考生少 請人多